---
title: "EAW Sharpen от elsamuko"
date: "2010-06-07"
---

Уважаемый многими elsamuko, автор серии сценариев из GIMP FX Foundry, [переписал](http://registry.gimp.org/node/24494) расширение [EAW](http://registry.gimp.org/node/24494) Михаэля Мунцерта на языке C. Расширение использует избегающие краёв вейвлеты (впервые взятые на вооружение автором [darktable](http://darktable.sf.net/)) для повышения резкости при помощи увеличения локального контраста.

Благодаря elsamuko дерзновенный пользователь, освоивший набор в консоли команды make, получает всё тоже самое, что и с EAW, но с предпросмотром. Ищется в меню _Фильтры > Улучшение_ (_Filters > Enhance_). Локализация в расширении пока что не предусмотрена, сборки для Windows и Mac тоже пока что нет.

[Скачать](http://registry.gimp.org/files/elsamuko-eaw-sharpen.tar_0.gz)
